%@P:exocorcp
%@Dif:3
$MATH$ est un losange de centre $O$, tel que $AH=8$~cm et $MA=5$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure à main levée.
\item Calcule la longueur de la diagonale $[MT]$.
\item Fais une figure en vraie grandeur.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: On insiste ici sur la justification de l'utilisation du théorème de Pythagore.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Comme $MATH$ est un losange alors ses diagonales sont
    perpendiculaires et se coupent en leur milieu. Donc le triangle
    $MAO$ est rectangle en $O$ et $MO=4$~cm.
    \par\pythadroit MOA{5}{4}
    \par Comme $MT=2\times MO$ alors $MT=6$~cm.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Reprise de l'exercice \verb+exo28+. Les valeurs ont été modifiées car la calculatrice était interdite le jour du devoir en classe.